---
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/croquettes_de_maquereau_patates_douces_et_epinards_mayonnaise_legere_a_la_betterave.jpeg
author: Stéphanie Labadie
description: Croquettes de maquereau, patates douces et épinards, mayonnaise légère à la betterave   
title: Croquettes de maquereau, patates douces et épinards, mayonnaise légère à la betterave   
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 04/01/2022
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 30 à 40 min
temps-preparation: 30 min
layout: recette
---

# Ingrédients: 

500 g de pommes de terre 

1 petit oignon finement haché 

150 g d’épinards 

2 c à soupe de coriandre ciselée 

250 g de maquereau fumé 

15 g d beurre 

3 oeufs 

100 g de flocons d’avoine 

200 g de chapelure 

.................................

1 c à cafe de moutarde 

Jus de citron

75 g de farine salée et privée 

15 cl d’huile de tournesol 

...................................

Faite cuire les pommes de terre à l’eau, lorsqu’elles sont bien tendres, retirez la peau et écrasez la chair. 

Retirez la peau du maquereau et émiettez le. 

Faite fondre l’oignon dans le beurre. Laissez dorer, ajouter 1/2 c à café de curry ou d’épice de voter choix. Réservez. 

Lavez les épinards et faites les cuire dans une casserole avec une cuillère d’eau, couvrez et laissez cuire 90 sec à feu très doux. Egouttez, pressez pour enlever l’excèdent d’eau puis hachez grossièrement. Réservez. 

Mélanger les pommes de terre avec les oignons et les épinards. Ajoutez un oeuf puis le poisson en prenant garde de ne pas trop l’émietter. Farinez vous les mains et formez de croquettes d’environ 8 cm de diamètres. Réservez les 30 minutes au frigo. 

...................................

Pendant ce temps, réalisez la mayonnaise. Mélangez votre jaune d’oeuf avec la moutarde puis faites monter la mayonnaise avec l’huile de tournesol, aoutez 2 c à café de jus de citron ( ou plus selon votre gout ), salez. 

Râpez la moitié d’une petite betterave cuite ou crue, et mélangez là à la mayonnaise. Faite monter le blanc de l’oeuf en neige, puis incorporez le délicatement à la mayonnaise. Rectifiez l’assaisonnement si besoin. Réservez au frais. 

...................................

Prenez 3 assiettes, avec 1 oeuf battu, la farine, et les flocons d’avoine+ chapelure. 

Trempez successivement les croquettes dans la farine, les oeufs et le mélange avoine/chapelure. Faites chauffer l’huile dans une sauteuse et faites frire les croquettes 3 minutes environ de chaque côté. 

Réduisez le feu quand elles ont une belle croûte dorée. 

Vous pouvez aussi faire cuire vos boulettes au four 20 à 30 minutes à 180 degrés. 

Servez avec la mayonnaise à la betterave, et une petite salade d’herbes fraîches. 